\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\input{AEDmacros}
\usepackage{caratula} % Version modificada para usar las macros de algo1 de ~> https://github.com/bcardiff/dc-tex


\titulo{Trabajo practico 1: Especificacion y WP}
\subtitulo{Primer cuatrimestre de 2024}

\fecha{\today}

\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos - DC - UBA}
\grupo{Grupo: EVLUAFGUEYVCXPKHDNUP}

\integrante{Curti, Nahuel}{97/23}{nahuel0curti@gmail.com}
\integrante{Dosio, Martin}{291/23}{dosiomartin@gmail.com}
\integrante{Lemes, Tiziano}{796/23}{tizilemes@gmail.com}
\integrante{Rizzi, Francisco}{766/23}{rizzifranciscojose@gmail.com}
% Pongan cuantos integrantes quieran

% Declaramos donde van a estar las figuras
% No es obligatorio, pero suele ser comodo
\graphicspath{{../static/}}

\begin{document}

\maketitle

\section{Especificacion}



\subsection*{0. Predicados y Auxiliares globales:}
	\hfill

	\pred{TodosPositivos}{l : \TLista{\float}}
		{
			\paraTodo{i}{\ent}{( 0\leq i < \longitud{l} ) \implicaLuego (l[i] \geq 0) }
		}
	
	\pred{esMatriz}{seqDeSeq : \TLista{\TLista{\float}}}
	{\paraTodo{i}{\ent}{(0 \leq i < filas(seqDeSeq)) \implicaLuego \longitud{seqDeSeq[i]}>0 \wedge \paraTodo{j}{\ent}{(0 \leq j < filas(seqDeSeq))
	\implicaLuego \longitud{seqDeSeq[i]} = \longitud{seqDeSeq[j]}}}}




\subsection*{1. redistribucionDeLosFrutos:}
	Calcula los recursos que obtiene cada uno de los individuos luego de que se redistribuyen
	los recursos del fondo monetario comun en partes iguales. El fondo monetario comun se compone de la suma de recursos
	iniciales aportados por todas las personas que cooperan. La salida es la lista de recursos que tendra cada jugador.

	\begin{proc}{redistribucionDeLosFrutos}{\In recursos : \TLista{\float}, \In cooperan : \TLista{\bool}}{\TLista{\float}}
		\hfill 
	
		\aux{Prom}{rec: \TLista{\float}, coop: \TLista{\float}}{\float}
		{ 
			\frac{\sum\limits_{i=0}^{ \longitud{ rec }-1 } \IfThenElse{coop[i]}{rec[i]}{0}}{\longitud{ rec }}
		}

		\hfill 
		
		\requiere{ \longitud{ recursos } \geq  1					}
		\requiere{ \longitud{ recursos } = \longitud{ cooperan } 	}
		\requiere{ TodosPositivos( recursos )						}
		\requiere{ Promedio= Prom( recursos, cooperan )						}

		\hfill 

		\asegura{ \longitud{ res } = \longitud{ recursos } = \longitud{ cooperan } }

		% La comente porque me parecia grotezca
		% \asegura{ \paraTodo{i}{\ent}{( 0\leq i < \longitud{res} ) \implicaLuego ( (( Cooperan[i] = \True )\land( res[i] = Promedio(recursos, cooperan) )) \lor (( Cooperan[i] = \False )\land( res[i] = recursos[i] + Promedio(recursos, cooperan) )) ) } }
		
		\asegura{  
			\paraTodo{i}{\ent}
			{( 0\leq i < \longitud{res} ) \implicaLuego ( \IfThenElse{(cooperan[i] = \True)}{(res[i] = Promedio)}{(res[i] = recursos[i] + Promedio)} ) } 
		}

	\end{proc}
	
	\subsection*{2. trayectoriaDeLosFrutosIndividualesALargoPlazo:}
	Actualiza (In/Out) la lista de 
	\textit{trayectorias}
	de los recursos de cada uno de los individuos. Inicialmente, cada una de las trayectorias (listas de recursos) contiene un único elemento que representa los recursos iniciales
	del individuo. El procedimiento agrega a las 
	\textit{trayectorias}
	los recursos que los individuos van obteniendo a medida que se van produciendo los resultados de los 
	\textit{eventos}
	en función de la lista de 
	\textit{pagos}
	que le ofrece la naturaleza (o casa de apuestas) a cada uno de los individuos, las 
	\textit{apuestas}
	(o inversiones) que realizan los individuos en cada paso temporal, y la lista de individuos que 
	\textit{cooperan}
	aportando al fondo monetario común.

	\begin{proc}{trayectoriaDeLosFrutosIndividualesALargoPlazo}{\Inout trayectorias : {\TLista{\TLista{\float}}} , \In cooperan : \TLista{\bool}, \In apuestas : {\TLista{\TLista{\float}}}, \In pagos : {\TLista{\TLista{\float}}}, \In eventos : \TLista{\TLista{ \mathbb{ N }}}}
		
		\hfill 

		\aux{Prom}{trayectorias : {\TLista{\TLista{\float}}}, fila : \mathbb{N} , apuestas : {\TLista{\TLista{\float}}} , pagos : {\TLista{\TLista{\float}}}, eventos : {\TLista{\TLista{\mathbb{N}}}}, cooperan : {\TLista{bool}}}{\float}
		{\frac{\sum\limits_{i=0}^{ \longitud{cooperan}-1 } \IfThenElse{cooperan[i]}{(apuestas[i][eventos[i][fila]]*pagos[eventos[i][fila]]*trayectorias[i][i][fila])}{0}}{\longitud{cooperan}}}

		\hfill

		
		\requiere { trayectorias = trayectorias_0}
		\requiere { \longitud{ trayectorias_0 } = \longitud{ eventos } = \longitud{ cooperan} = \longitud{ pagos } = \longitud{ apuestas} }
		\requiere { esMatriz(trayectorias_0) \land esMatriz(eventos) \land esMatriz(apuestas) \land esMatriz(pagos)}
		\requiere { \longitud{ trayectorias_0} \geq 1  \wedge  filas(trayectorias) = 1 } 
		\requiere { filas(apuestas) = filas(pagos) }
		\requiere { (\forall  pago: \float)(pago \in pagos \longrightarrow 0 \leq pago)} 
		\requiere { (\forall  trayectoria: \float)(trayectoria \in trayectorias_0 \longrightarrow 0 \leq trayectoria)}
		\requiere { (\forall  evento: \ent)(evento \in eventos \longrightarrow 0 \leq evento < filas(eventos))}
		\requiere { (\forall  apuesta: \float)(apuesta \in 0 \leq apuesta \leq 1)}
		\requiere { (\forall  i: \ent)(0 \leq i < \longitud{apuestas} \implicaLuego \sum\limits_{i=0}^{ \longitud{ apuestas }-1 } apuestas[i] = 1 )}                    


		\hfill
		

		\asegura {\longitud{trayectorias} = \longitud{trayectorias_0} \yLuego 
		
		(\forall individuo:\ent)(0 \leq individuo < \longitud{trayectorias_0} \implicaLuego trayectorias[individuo][0] = trayectorias_0[individuo][0])}
		\asegura {filas(trayectorias) - 1 = filas(eventos)}
		\asegura { (\forall individuo:\ent)(0 \leq individuo < \longitud{trayectorias_0}) \yLuego (\forall paso:\ent)(1 \leq paso \leq filas(eventos)) \implicaLuego
		\yLuego 
		
		\textit{Promedio} = Prom (trayectorias, paso - 1, apuestas, pagos, eventos, cooperan)
		\implicaLuego 
		
		(trayectorias[individuo][paso] = \textit{Promedio}) \longleftrightarrow (cooperan[individuo] = \textit{true})
		
		\oLuego 
		
		(trayectorias[individuo][paso] =
		
		apuestas[individuo][eventos[individuo[paso-1]]] * pagos[individuo][eventos[individuo[paso-1]]] * 
		
		trayectorias[individuo][paso-1] + \textit{Promedio}) \longleftrightarrow (cooperan[individuo] = \textit{false})}

	\end{proc}

	\subsection*{3. trayectoriaExtrañaEscalera}
	Esta función devuelve True sii en la trayectoria de un individuo existe un único punto mayor a sus vecinos (llamado máximo local). Un elemento es máximo local si es mayor estricto que sus vecinos inmediatos.



	\begin{proc}{trayectoriaExtrañaEscalera}{\In trayectoria : \TLista{\float}}{\bool}
		
		\hfill

		\requiere {\longitud{trayectoria} > 1 \wedge TodosPositivos(trayectoria)}


		\asegura {res = \textit{true} \leftrightarrow 
		
		esÓExcluyente(esÓExcluyenteExcluyente((trayectoria[0]> trayectoria), trayectoria[\longitud{trayectoria}-1]> trayectoria[\longitud{trayectoria}-2]), 
		(\exists i: \ent)(\sum_{i=1}^{\longitud{trayectoria}-2} \IfThenElse{trayectoria[i] > trayectoria [i+1] \yLuego trayectoria[i] > trayectoria[i-1]}{1}{0}=1))}


		\pred{esÓExcluyente}{valorBooleano1 : \bool , valorBooleano2 : \bool}
		{(valorBooleano1 \wedge \neg valorBooleano2) \lor (\neg valorBooleano1 \wedge valorBooleano2)}

		
	\end{proc}

	\section{Demostraciones de Correctitud}

	\underline{Definimos:}
	
	\begin{itemize} 
		\item Pc \equiv {apuesta_c + apuesta_s = 1 \wedge pago_c > 0 \wedge pago_s > 0 \wedge apuesta_c > 0 \wedge apuesta_s > 0 \wedge recurso > 0 \wedge res=recursos \wedge i=0}
	
		\item Qc \equiv {res=recurso(apuesta_c pago_c)^{\#apariciones(eventos,T)} (apuesta_s pago_s)^{\#apariciones(eventos,F)}}
	
		\item B \equiv i < |eventos|
	
		\item I \equiv 0 \leq i+1 \leq |eventos| \yLuego res=recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i),F)}
	
		\item fv \equiv |eventos|-i
	\end{itemize}
	
	\vspace{5mm}
	
	\begin{enumerate}
		\item Pc \implica \hspace{2} I
		
		\item{\{I \wedge B\} S \{I\}}
		\vspace{2mm}
	
		Probamos I \wedge B \implica wp(S,I)
		\vspace{2mm}
	
		wp(S1, i:=i+1, I)
		\vspace{2mm}
		
		\equiv wp(S1, wp(i:=i+1, I))
		\vspace{2mm}
		
		\equiv wp(S1, def(i+1) \yLuego I_{i+1}^i )
		\vspace{2mm}
	
		\equiv wp(S1, I_{i+1}^i )
		\vspace{2mm}
	
		\equiv eventos[i]=true \yLuego ((eventos[i]=true \wedge wp(res=res*apuestas_c*pagos_c , I_{i+1}^i) \vee (( eventos[i]=false \wedge wp(res=res*apuestas_s*pagos_s , I_{i+1}^i))
		\vspace{2mm}
	
		\equiv eventos[i]=true \yLuego ((eventos[i]=true \wedge (def(res*apuestas_c*pagos_c) \yLuego (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_c*pagos_c}^{res}) \vee ((eventos[i]=false \wedge (def(res*apuestas_s*pagos_s) \yLuego (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_s*pagos_s}^{res}))
		\vspace{2mm}
	
		\equiv eventos[i]=true \yLuego ((eventos[i]=true \yLuego (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_c*pagos_c}^{res}) \vee ((eventos[i]=false \yLuego (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_s*pagos_s}^{res}))
		\vspace{2mm}
	
		Dividimos por casos:
		\vspace{2mm}
	
	%true
		
		\underline{Si eventos[i]=true}
		\vspace{2mm}
	
		eventos[i]=true \wedge (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_c*pagos_c}^{res}
		\vspace{2mm}
	
		\equiv (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_s*pagos_s}^{res}
		\vspace{2mm}
		
		\equiv 0 \leq i+1 \leq |eventos| \yLuego res*apuestas_s*pagos_s=recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i+1),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i+1),F)} 
		\vspace{2mm}
	
		Por hipótesis: 0 \leq i \leq |eventos| \hspace{3} y \hspace{3} i < |eventos|, entonces \hspace{3} 0 \leq i+1 \leq |eventos|
		\vspace{2mm}
		
		Por hipótesis: res=recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i),F)}, \hspace{3} entonces: 
		\vspace{2mm}
	
		res*apuestas_c*pagos_c = recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i),F)}*apuestas_c*pagos_c
		\vspace{2mm}
	
		= recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i+1),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i),F)}
		\vspace{2mm}
	
		Por ambas hipótesis demostramos que I \wedge B \implica wp(S,I) \hspace{3} cuando \hspace{3} eventos[i]=true
		\vspace{2mm}
	
	%false
	
		\underline{Si eventos[i]=false}
		\vspace{2mm}
	
		eventos[i]=false \wedge (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_s*pagos_s}^{res}
		\vspace{2mm}
	
		\equiv (I_{i+1}^i)_{res*apuestas_s*pagos_s}^{res}
		\vspace{2mm}
		
		\equiv 0 \leq i+1 \leq |eventos| \yLuego res*apuestas_s*pagos_s=recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i+1),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i+1),F)} 
		\vspace{2mm}
	
		Por hipótesis: 0 \leq i \leq |eventos| \hspace{3} y \hspace{3} i < |eventos|, entonces \hspace{3} 0 \leq i+1 \leq |eventos|
		\vspace{2mm}
		
		Por hipótesis: res=recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i),F)}, \hspace{3} entonces: 
		\vspace{2mm}
	
		res*apuestas_s*pagos_s = recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i),F)}*apuestas_s*pagos_s
		\vspace{2mm}
	
		= recurso(apuesta_c pago_c)^{\#(subseq (eventos,0,i),T)} (apuesta_s pago_s)^{\#(subseq (eventos,0,i+1),F)}
		\vspace{2mm}
	
		Por ambas hipótesis demostramos que I \wedge B \implica wp(S,I) \hspace{3} cuando \hspace{3} eventos[i]=true
		\vspace{2mm}
	
		Concluímos que {\{I \wedge B\} S \{I\}}
		\vspace{2mm}
	
		\item I \wedge \neg B \implica Qc
		
		\item {\{I \wedge B\ \wedge fv=v_0\} \hspace{2} S \hspace{2} \{fv<v_0\}}
		\vspace{2mm}
	
		Probamos I \wedge B \wedge fv=v_0 \implica wp(S,fv<v_0)
		\vspace{2mm}
	
		wp(S1, i:=i+1, |eventos|-i < v_0)
		\vspace{2mm}
	
		\equiv wp(S1, wp(i=i+1, |eventos|-i < v_0))
		\vspace{2mm}
	
		\equiv wp(S1, def(i+1) \yLuego (|eventos|-i < v_0)_{i+1}^i)
		\vspace{2mm}
	
		\equiv wp(S1, |eventos|-(i+1) < v_0)
		\vspace{2mm}
	
		\equiv eventos[i]=true \yLuego ((eventos[i]=true \wedge wp(res=res*apuestas_c*pagos_c, |eventos|-(i+1) < v_0) \vee (eventos[i]=false \wedge wp(res=res*apuestas_s*pagos_s, |eventos|-(i+1) < v_0)
		\vspace{2mm}
	
		\equiv eventos[i]=true \yLuego ((eventos[i]=true \wedge (def(res=res*apuestas_c*pagos_c) \yLuego (|eventos|-(i+1) < v_0)_{res*apuestas_c*pagos_c}^{res}) \vee (eventos[i]=false \wedge (def(res=res*apuestas_s*pagos_s) \yLuego (|eventos|-(i+1) < v_0)_{res*apuestas_s*pagos_s}^{res})
		\vspace{2mm}
	
		\equiv eventos[i]=true \yLuego (eventos[i]=true \yLuego |eventos|-(i+1) < v_0) \vee (eventos[i]=false \yLuego |eventos|-(i+1) < v_0)
		\vspace{2mm}
	
		\equiv (eventos[i]=true \vee eventos[i]=false) \wedge |eventos|-(i+1) < v_0
		\vspace{2mm}
	
		\equiv |eventos|-(i+1) < v_0
		\vspace{2mm}
	
		fv=v_0 \hspace{3} equivale \hspace{3} a \hspace{3} |eventos|-i, entonces \hspace{3} reemplazamos \hspace{3} v_0 \hspace{3} con \hspace{3} esa \hspace{3} expresión:
		\vspace{2mm}
	
		\equiv |eventos|-(i+1) < |eventos|-i
		\vspace{2mm}
	
		\equiv -(i+1) < -i
		\vspace{2mm}
	
		\equiv i+1 > i
		\vspace{2mm}
	
		Concluímos que {\{I \wedge B\ \wedge fv=v_0\} \hspace{2} S \hspace{2} \{fv<v_0\}}
		\vspace{2mm}
	
		\item I \wedge fv \leq 0 \implica \neg B
		\vspace{2mm}
	
		fv \leq 0 \equiv |eventos|-i \leq 0
		\vspace{2mm}
	
		\hspace{27} \equiv |eventos| \leq i
		\vspace{2mm}
	
		\hspace{19} \implica \hspace{2} \neg (i < |eventos|)
		\vspace{2mm}
	
		\hspace{27} \equiv \neg B
		\vspace{2mm}
	
		{Concluímos que I \wedge fv \leq 0 \implica \neg B}
		\vspace{2mm}
	
		{Al cumplirse 4 y 5, concluímos que el ciclo siempre termina}
		
	\end{enumerate}
	
\end{document}	
